HKU SPACE中醫導師有非禮案底 學院稱不知情

【蘋果踢爆】HKU SPACE中醫導師有非禮案底 學院稱不知情

自資院校缺乏監管，師資一直為人垢病。香港大學專業進修學院（HKU SPACE）中醫臨床中心及中藥房早前聘用一名曾干犯非禮罪，被判處入獄的中醫師出任導師，負責應診及臨床教學，引來教職員及學生不滿。HKU SPACE回應指，有關導師由學院教授推薦，學院對受聘人曾有刑事紀錄並不知情，稍後或考慮在聘任過程中加入刑事申報程序。

HKU SPACE中醫臨床中心及中藥房為港大旗下中醫臨床中心，現任中心主任為梁榮能，亦是學院中醫藥學的學部主任。該中心早前聘請現年46歲的註冊中醫師陳英鵬為導師，陳於2016年因為非禮案，被判入獄4個月，去年亦因此被中醫藥管理委員會判除名9個月，緩刑24個月。

惟陳出獄不足一年，便獲中心聘任，除應診外，亦負責臨床針灸教學，即每逢有病人求診，便會即場教授學生如何治療及針灸。有該校學生透露，校內教職員及學生都對校方聘請曾犯非禮罪的陳英鵬感詫異及不滿，因有關職位要向病人施針，需接觸病人身體，認為曾有性罪行案底的陳並不適合，「啱啱坐過監，出嚟都冇幾耐，呢度真係睇症架嘛」。他指雖然同場有另一位醫師，但該醫師只負責將教學內容翻譯成英語予外籍學生，不會進行診症及教學。

該學生表示，陳英鵬之所以獲聘任，只因與中心主任梁榮能相熟，陳亦曾「爆響口」指認識梁，是對方邀請他加入院校。出生中醫世家的陳英鵬，三代從醫，祖父是曾任廈門市中醫院院長的針灸名醫陳應龍。陳英鵬於2012年亦曾與父親合著，出書講述針灸臨床經驗，當時梁榮能亦有份寫序。

HKU SPACE回覆指，是次聘任由梁榮能教授推薦，學院對陳英鵬的刑事紀錄並不知情，並指陳是短期合約兼職輔助帶教導師，所參與的兩節課堂，每堂均有另一名醫師同場帶教，不曾單獨帶教任何課程，有關工作合約亦已完成。該校又指，學院在聘任時會考慮各方面因素，暫沒要求申請人申報是否曾犯任何刑事罪行，基於任人唯才原則，會視乎各方需要考慮聘請與否，不會把所有有刑事紀錄申請人排拒於外，稍後會考慮是否加入刑事申報程序。

自資院校 = 學店

【蘋果踢爆】教局規定查核教師性罪行紀錄 惟不包括專上院校

KK回歸